Protokolli Nr 117 perra tulli ette Johann Piir ja ütles wälja et minnole saije 11 wakka nink Jaak Kõtz saije 24 wakka kartohwlid nink Tannil Oinas'e jaggo jäije sinnä nurme päle sest temma läts Jaak Kõtziga tülli nink es wõtta omma jaggo ärra ja jättis nurme päle nink sinnä jäije ni paljo et weel minnole 1 wak piddi sama.
Moistet:
Et Tannil Oinas essi ommi kartohwlid ei olle ärra winü, sis ei olle temmal ka kaibata.
Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu.
Pääkohtumees A. Wähhi [allkiri]
Kohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Mihel Ugur [allkiri]
Kirjotaja Jõggewa
Protokoll wälja sanu sel 15 Nobr 1882
